咩而家個'慈'字係草花頭？

點解會咁變到咁？？

呢個係一直認識嘅字

以前都唔係草花頭

WTF...而家啲老師執得太緊會搞到家長都懷疑人生，做份小學功課都要查哂字典/說文解字去證明自己岩/錯

題外話：其實有冇人留意到身分證字體好奇怪，唔係我哋平時寫開嘅字，我因為工作關係成日睇人身分證，發現好多字都係用一隻叫官書體嘅字體，而入面啲字好多都同我哋約定俗成嘅寫法唔一樣...

直情無見過草花頭添
又係孟加拉效應

係咪支那版嘅「繁體字」呀
我哋寫開正統字邊係咁

而家功課就草花頭，咁多年嚟真係未見過

第一次見草花頭嘅慈

同個 溫 字一樣
細個明明係 温
唔知做乜宜家變左 溫

見過幾次

除咗寫法, 有D用語都變咗
例如, 歸根究底 vs 歸根結蒂

說文解字 查茲 草花頭係講得通
但文字係一直演變

不過正常老師都唔會打交叉啦

我打唔到個慈字

呢個係電腦唔同，但都知係個日

佢都寫日都算喇
呢個慈直情自己造字咁

intetesting

床 牀

竿桿

都唔知係人跟電腦定電腦跟人
最唔明點解同一樣野，個名會變，個字寫法又會變

又唔見英文26個字母會變

咁要睇字根
茲定兹

茲事體大
個茲 都係有「艹」

書法字體差異？
BTW點計都好，近幾十年都係用開慈

迷底已解開

十年前小學嘅時候買嘅字典

我反而打唔到草花頭嗰個
但慈打到

搵到啦
慈
同


又格硬將學咗幾十年嘅嘢亂咁改
磁滋都變晒草花頭

寫住教育局都唔方係啱
點可以作準

跟咗台灣標準？
茲
溫
袐
呢啲

慈

邊本on9 書教

歸根陰蒂

仲有個周字中間點解穿咗頭

你呢個例子令我諗起「說」同「説」

擺明老師學壞師，搞到細路都要跟住佢錯。

有少少唔同，溫呢d係電腦字同寫出黎既字唔一樣
而家個慈字用電腦打都唔係草花頭，都唔知個草花頭既慈字係邊到走出黎

所以我咪話「温」「溫」呢個例子
當然呢啲同OP講緊嘅係兩回事啦

樓主文盲

呢個異體字啫

What the fuck

知有2種，但會寫同用慈

倉頡打到草花頭嘅慈

唐朝褚遂良寫嘅慈字都係草花頭
甚至見到其他書法家有2個玄+心嘅慈
不過睇落平時寫開嗰個慈常用d

古時書法家已經有咁既寫法

演化字

溫 昷
床 牀
慈 濨

係應該係草花頭…

曼得拉效應？

下？ 後者未聽過

打 廿心 就知咩事

草花頭架咩

教育局字典唔少字都係冷門寫法

近幾年學校都係跟呢啲寫法

有無中文老師可以介紹吓

䒑係由草花頭演變而成 行書字帖會用䒑代替所有草花頭

回字夠有四種寫法添
現代寫法梗係跟返而家啦
成個慈雲山都係用慈嘅
知個古字同要而家要咁寫係兩回事

《說文解字》：「慈，愛也。从心，茲聲。」
茲同草花頭有關。經過歲月洗禮，艹簡化䒑。其實由隸書開始都係寫慈，而唔用慈。
其實好多字都係約定俗成，大家用開「慈」咪慈囉

文學大師

小學成語教科書

温係殘體啵

歸根究底同歸根結蒂
兩樣野黎
但我未聽過有人講歸根結蒂
香港人邊識咁多成語

事實的確係教育局離地
不過有人想知草花頭嘅慈係真係存在定教育局鳩up
先會有人搵以前書法家點寫

每次睇襯呢D post都發現好多連登仔唔識字
異體字、電腦字都唔知係咩
不過唔緊要
唔識既話
或者同平時唔同既
就一定係支那字啦

以前老師教 溫暖 溫室 同溫度有關嘅都係呢個溫
姓温 温習 果啲就係呢個温
但啱啱一查先發現原來唔係咁

唔係咩支唔支那，
教育局用緊泰朝嘅準則規範現代嘅字就怪咗啲囉

咁你個老師收得皮
兩個異體字通用

如果你咁講就合理

係？
小學明明係咁寫gd

題外話，真係有人會手寫寫溫？

中文，得啖笑

唔關事英文都有唔同字體，
y，9下面係直係彎定斜都啱㗎，
係教育局決定啲字onlun9
一定要跟佢嗰一套先啱咪問題囉

你食得屎啦咁

y，難為小朋友

中間紅點變

誤 同 言口天
我都唔知幾時d人打言口天=誤

係雙個寫法
一個for noun 一個for adjective
慈禧
慈祥

利申鳩up

草花頭既係殘體囉

溫先係正字

慈 = 慈, 台灣異體字字典有提到

字樣說明
上作「茲」當偏旁時寫法，「茲」字獨用時，上作「艹」頭，當偏旁時，作「」，寫法參「茲」字。

現代好多字都係書法家寫寫下變咗樣
有啲係筆法,美感所影響
以前無咁多規限
明就得
有啲小學老師捉埋啲筆劃穿唔穿頭等等都痴痴地線
例如個周字
古人枝毛筆尖頭就穿頭架啦
你用鉛筆寫穿咩頭啫

書法世界嘅字變化萬千
邊個靚就會跟住用邊個
只要唔係殘體其實就ok

寫名

留名

啱呀，啲百福圖都係咁嚟
電腦嘅英文字體都幾百種
係獨裁国先會限死一種

馬德忠效應呀

咁強同强呢？
都係異體字？

香港本土字不嬲係温
宜家唔知做乜鬼跟撚哂啲台灣字

正你老味
台灣字先係正字? 香港係當台灣字做正規?

香港有自己香港嘅字，唔明點解乜都要跟台灣

頂諗起小學嗰時個中文老師死都話個獎字冇一點
佢夜晚返去查字典發現兩個寫法都得
有冇備課架，唔知仲要聲大大

簡簡單單一個「不」字，大把香港人寫錯、老師又教錯

悅 vs 悅 呢？

日下既器皿
先有暖既意思

温係日本人誤用左
用下用下仲要當做自己香港既字 ？？
温你老母臭閪啦

悅 vs 悦 （其實我打唔出後者）

好似唔關事

𥁕，仁也。从皿，以食囚也
你啱

連登文學家

唔明點解只可以有一種正確寫法

支那寫法。
另外凡係「呂」字都寫成兩個口就算

收嗲啦誤用

香港人不嬲係學開温同用開温架啦，關日本人撚事咩

宜家係 challenge 緊你點解一定要以台灣人用既字做香港人既正字？
香港人既正字係由台灣人同中國人嚟決定？點解唔係由香港人自己嚟定？

以前好多香港字係同台灣字不嬲都唔同架啦，好似牀同床咁。
但係近年香港字既話事權就俾台灣人搶咗，電腦字同印刷字領域亦係照顧咗台灣人先，令到香港字逐漸同化成台灣字，然後又有一大堆「正字撚」用用埋埋都係台灣字，就咁香港字就消失得無影無踪。

諗下係咪一定「正字」就好啦，同埋香港「正」字點解唔係由香港人嚟定？

邱淑貞個樣好撚淫 有無seed

呢種捉字形既習慣其實係來自台灣國民黨政府

其實連台灣人都質問緊點解剩係得一種寫法，好似「內」字咁，以前為咗書寫方便，不嬲都係可以用「人」去代替個「入」字既。

但係當時台灣國民黨唔知幾時整咗個「國字標準字體表」之後，就開始限死台灣人用一種寫法。

其實不如你收皮先 咩叫不嬲香港人用開温？
可能係得你條柒頭皮自己用温

第二樣野 ， 其實我都唔知台灣用開邊個温/溫
我只係知溫係正體字，温係異體字

第三，我夠係香港人 你可以代表晒所有香港人去定邊隻字先啱？

文盲就讀多少少書啦 冇書都可以google既 唔洗上連登刷存在感搏出位既

你係新香港人？

笑人以前唔該笑下自己先，以前香港人不嬲係寫開「温」（「牀、衞、綫、啓」）。

「温」書寫簡易、外形美觀平衡、又合義（日而温），又唔會令人諗起「囚」既意思。

後尾因為台灣字體盛行，又有班好似個老師同你咁既「正字撚」興捉鳩人
字體，先導致今時今日香港字同台灣字分別愈來愈細咋。明明香港人有自己既字體，點解唔用？

／香港傳統寫法是「温」，右上角使用「日」，與中國大陸標準寫法相同，並與簡化字無關；而臺灣標準寫法是「溫」，右上角用「囚」。不過，由於早期繁體中文的電腦字庫是由臺灣人製作，所以早期通用的大五碼只有「溫」字而無「温」字，導致不少香港人打字慣用「溫」字代替「温」字，而手寫仍寫作「温」。／

咁又唔同CASE我WO覺得
英文果D係字母, 佢咁多隻字母先組成一個字
中文果D就係咁獨立成一隻字, 你話書法藝術有唔同寫法咁就正常姐

如果平時都有幾種寫法, 個感覺就好似一個英文字詞有幾種串法咁
就好似每粒字都有英式串法同美式串法咁

BTW 我都覺得好多字同細個學果陣唔同, 同埋D筆順, 好似有唔少字既筆順都已經唔同細個學果陣。教育局好似有個網叫D老師跟住教

我講緊既香港人係一種集合性質概念，係講緊普遍既香港人。
以前普遍香港人不嬲就寫開「温」既，呢點就唔使拗喇。

你唔使係到玩埋哂「我夠係香港人啦」、「你代表哂所有香港人牙？」呢啲傻閪小學雞式罵交喇

「説」係香港字，「說」係台灣字。

你隨口鳩噏求其一種寫法都得架啦
好似講到自己好啱咁 明明就係你小學雞主觀認為温係普遍寫法

我同我身邊既人都寫開溫既 所以香港人普遍都係寫溫 而唔係温 所以溫係普遍既寫法

你就係隻支那狗喇你跟開班支那狗寫異體字嘛

唔好再屈香港人寫開温 香港人唔似你呢d支那狗唔識寫正體字

所以話香港人真係慘。

香港人既語言已經俾中國人侵佔架喇，字體又要俾台灣人侵佔。

而香港人自身就連一啲獨有既港式文化都要俾人拎走埋，變到好似一定要附庸中國／台灣文化，二選一～

得罪講句，00後先寫溫
所以你係00後都唔出奇

又鳩噏
你點證明00後先寫溫？
你仲衰過d 00後

上半部係茲字黎
受手寫、書法影響
電腦造字時用左 ⺾ 或 䒑 唔出奇
教育局份野係比小學生學正字
咁就寫返統一左既草花頭 艹

／不過，由於早期繁體中文的電腦字庫是由臺灣人製作，所以早期通用的大五碼只有「溫」字而無「温」字，導致不少香港人打字慣用「溫」字代替「温」字，而手寫仍寫作「温」。／

你隻狗眼睇到呢句未？00後寫開「溫」，你身邊既人又係00後，咪令你覺得香港人普遍都係寫開「溫」囉

咁你做乜要逼人跟支那嗰套？仲要覺得自己好啱咁全部都你自己一相情願鳩噏出黎

所以做乜逼人跟台灣嗰套？？

香港人跟返香港嗰套點解唔得？
定你覺得台灣先係正統，香港只係二流中國城市，所以香港唔俾擁有自己文化同字體習慣？

中國人就係靠捉呢d細微野黎展示權力，由細訓練奴性

都係嗰句 你冇證冇據咪又係鳩噏
攞段wiki就當fact check左

利申90後

香港自己嗰套就係跟你呢d支那狗嗰套？

／在整理香港字形的工作中，第 57 次會議1
所討論的「溫/温」相關（含
［昷/𥁕］組部件）等字，確認香港的慣常寫法是「昷」。 由於以〔昷/
𥁕 ]作為部件的多個漢字在 ISO/IEC 10646 中，沒有認同，且分開編碼，
會議的決議是：「含“昷”和“𥁕”的異體字如分別編碼，應保留 “昷”和“𥁕”
兩種寫法；如只有一個編碼，楷體和宋體都用“昷”」。／

Source:

自己用開隻狗眼睇清楚先喇
要「日」字同「囚」字二選一，香港楷體同宋體應該都要以「日」字為先。

「溫」字係 from 台灣國民黨，而一般電腦字形都係由台灣廠編制，00後又跟開台灣廠商字，所以先會導致香港「溫」氾濫。

非Wiki Source:

點，要繼續拗？

【字言字語】曾鈺成—「慈」 字正寫是？
567 views

裏同裡呢

明明「慈」嘅正字係兩點向中間，下面一橫
但而家好多中文教科書個「慈」字用咗草花頭

同埋有啲老師執字執到上晒腦，有次見有個老師話個細路寫錯個草花頭

草花頭明明係類似兩個「十」字咁架嘛 （我記得細個老師寫係左邊十字，右邊係一撇加一橫，近年開始我都懶，寫成兩個十字），但個老師話要寫成 -| |- 咁樣

搞到啲細路亂晒龍，睇到我懷疑人生

仲有個[感]字 都係同以前讀書時唔同，
個心係收左係[戊]入面。

普遍地寫錯異體字 宜家糾正佢 都十分正確啫
咩叫氾濫
寫翻啱正字又叫氾濫？

Agger

一般 傳統 慣性 保守 既人都會寫做「慈」

除非果D有 抗衡 逆反 革命 思想既人先會寫成「慈」

上邊一早講咗。

試下睇埋自己身份證上面中文名嘅寫法，會即刻以為自己咁多年都寫錯自己名

小學啲中文書啲字體硬係有啲唔同同平時見到嘅字唔同
唔好矯枉過正就得

例如唔俾用岩石 一定要用「巖石」

孟加拉效應

講起又講
以前我老豆幾十年寫開嗰隻草花頭就係你講嗰隻，行書草花頭嚟？
同埋佢樹心邊會寫成行書隻樹心邊

又唔係簡體，都唔知個寫法點嚟

我get你講邊隻竪心邊
咁你老豆應該係同我老師同年代

大埔安慈路我好細過已經係用草花頭

有冇人知有啲舊招牌個電器個器字, 最尾口字係會起鈎係咩典故, 我睇舊相, 民國廣州啲招牌同印尼唐人街招牌都有咁寫, 而家唔覺再有人咁寫

有小學生份功課寫「正確」兩字俾老師話錯，要佢改做「正确」

講電腦字但又話人唔識，
唔知信唔信你好

世界大戰曼德拉累了 can u feel

屌你老母

曼德拉表示：

右邊
佢係仲有尺牘同埋應該仲有卜卜齋嘅年代

我老師都係寫右邊嗰個竪心邊，但佢年紀又唔係好大
尺牘係咩嚟？？

個字型越睇越似

從未聽過歸根結蒂

iOS 兩個都有